[醜唔醜]稱供港食品99.999%安全 支那黨報批「因為港嚴格檢測」說法顛倒邏輯

古語有云「民以食為天」，食物安全一直備受關注。內地官媒《人民日報》海外版署名文章指，內地供港農產品創造了「近60年保持99.999%安全率的驚人紀錄」，但強調內地供港食品品質高非因香港嚴格檢測，而是「『供给側』的自我要求」。

文章題為＜六十年如一日 高品質不打折 供港蔬菜安全率 「5個9」咋做到的＞，提到本港食環署檢查組近日到廣東清遠供港蔬菜種植基地考察，3家基地都交出了「零不符合項成績單」，形容內地供港農產品「已經創造了近60年保持99.999%安全率的驚人紀錄」、「始終保持黃金品質」。

文章之後表示，有人認為供港食品品質高，原因在港府對食品安全有嚴格標準並實行集中管理，但文章批評這邏輯「有點顛倒」，「因為香港方面的檢測愈嚴，出現不合格狀況的可能性就愈高。因此，內地供港食品高品質的根本原因，還在於『供給側』的自我要求」。

根據國家質檢總局測算，今天香港市場九成活豬、活牛、蔬菜，以及三成活雞都從內地入口。文章強調，「事關港澳同胞的生命線安全，內地當然要高度重視」，又稱「內地供港澳食品維持高品質的秘密，藏在生產流程中，更藏在同胞真情裏」。

...真係痴線佬黎